---
layout: post
title: "到達頁面遇上行銷"
subtitle: "關於行銷三兩事(行銷 X 前端 X 到達頁面)"
date: 2018-03-25
author: "Lin Yen-Cheng"
catalog: true
tags:
  - Marketing
---

### 關於行話

有關 Marketing 的一些名詞：

1. Marketing Objective：營銷的目標
2. TA：目標受眾/客戶
3. KOL：核心意見領袖 Key Opinion Leader
4. FMCG：快速消費品 Fast Moving Consumer Goods
5. Campaign ：廣告活動
6. ATL：Above The Line 線上
7. Tactical Marketing Plan：戰術營銷計畫
8. POSM：Point of Sale Materials

### 關於流程

從雀巢咖啡當例子開始，從目前的市場數據開始談起，分析目前的外在環境以及消費者行為，接著去蒐集數據及提出問題~

1. 由於現在外帶隨手杯的流行，導致沖泡包的市占開始下降
2. 咖啡的分類，花式咖啡的比例開始上升，其中白咖啡優勢特別
3. 消費者比較，台灣人雖然喝的杯數少，但喝的量反而比較大
4. 手搖杯的趨勢也是往較大的 ml 數，喝飽的概念

要解決的關鍵問題，消費者是不是不再喜歡原本的產品？接著進行趨勢跟競爭品分析，配合目前產品趨勢，發現白咖啡有成長的趨勢，決定引進新產品．

新品項，從試喝沖泡跟隨手杯的比較開始，研發出 6 成以上都可以認同的沖泡包(產品評估&開發)， 接著是設計包裝(配合 ml 大小問題)，接著開始進行 Campaign~

ATL：

1. TVC 廣告訴求(強調咖啡特點)
2. 找到符合產品形象的 KOL 進行宣傳
3. 數位媒體的曝光
4. 針對前三項的 TA 進行廣告的置入
5. 電商合作，購買競爭者就直接送一包

線下：

1. 通路上的賣場 DEMO
2. 相關線下廣告，產品陳列，價格策略
3. 試用包，還包含折價券

其實就是不斷找到受眾，透過各種方式去對受眾說話，不同的受眾會影響操作手法，重複著發現問題 -> 找到客人 -> 解決問題的過程，處理人的問題考驗著利益交換以及找資源的能力，多少錢就做多少事情，把有限預算的效果極大化~

### 到達頁面 LandingPage

有篇文章解說得很好，其中解說如下[" Landing Page 的中文又稱為「網站到達頁」，講的是任何一個網頁，無論訪客是從哪個流量管道進來，只要他一進入特定頁面能達成某個你設定的目標"][1]，接續以上的概念也就是利用到達頁面來進行精準的概念傳達，達成行銷產品的目的。

在前公司有依照自已的想法簡單做出一個關於 [WebGIS 的到達頁][2] 其中透過實例及簡短的說明來告訴大家我們可以做到什麼，但由於當時還沒有專門的業務負責，還停在尋找客戶的階段，也未特別做一個聯繫窗口，可能會導致即使看到這個網頁卻無人可聯絡的情形，算是待改進的部分~

[1]: https://cola.workxplay.net/what-is-an-landing-page/
[2]: http://map.polstargps.com/polnavMapAPI
